香港中文大學校長沈祖堯教授的公開信

各位同事、同學、校友：

我雖然正在外地參加學術會議，但亦十分關心近日校園內的爭議事件。

「港獨」不但違反基本法，亦和我個人意願相違背。香港是中國不可分離的部分，這是不爭的事實。

同學在討論政治議題時，應保持和平、理性，亦應秉持尊重和包容的態度。

校園是學習的地方，不宜成為政治角力之所，在學期開始之時，讓我們的同學有一個安靜的學習環境。

校長沈祖堯

二零一七年九月七日

7 September 2017

Dear colleagues, students and alumni,

I am currently attending an academic conference overseas, although I have been kept informed of the controversies on campus lately.

The idea of an independent Hong Kong is not only in breach of the Basic Law of Hong Kong but also contrary to what I personally believe. Hong Kong is an inalienable part of China; this is beyond dispute.

When discussing and debating political issues, our students should always do so peacefully and rationally, and conduct the discussion or debate in a respectful and patient manner.

Our campus is a place for learning. It should not be turned into a political arena. A new academic year is underway. Let's maintain the learning environment peaceful for our students.

Joseph J.Y. Sung
Vice-Chancellor and President

食屎啦沈祖堯

完全同班廢中嘅言論一鳩樣

唔好比佢沉 見到冇咩同學討論已經好唔開心

撚屌校長

哈

要我包容你，你轉過頭唔包容我

校園是學習的地方，不宜成為政治角力之所

五四運動咩黎架？

佢算係公眾人物，唔通人地有立場又公開同你講咩

同你立場相違背就唔俾討論？

美國槍械管制夠違反憲法第二修正案，係咪又唔討論得，根本不停係度循環論證